\assignementTitle{Получение публичного ключа по приватному}{3}

В блокчейн Ethereum для идентификации пользователей и доказательства владения используется
криптография с открытым ключом, основанная на математических операциях на эллиптической кривой.

С каждым пользователем сети блокчейн ассоциирован его приватный ключ - случайная
последовательность длиной 256 бит. Очевидно, что эту последовательность также можно представить в
виде некоторого большого числа $K$.

Полные узлы сети Ethereum, майнеры, а также обычные
пользователи всегда могут проверить, действительно ли какой-то конкретный пользователь
является источником транзакции, зная его публичный ключ.

Публичный ключ генерируется на основе приватного. С точки зрения эллиптической криптографии, публичный
ключ -- координата точки на эллиптической кривой, полученная в качестве умножения некоторой базовой
точки $G$, на значение равное приватный ключ $K$. 

$P = G \cdot K$

Поскольку результатом данной функции являются координаты, то для представления их в виде публичного
ключа, нужно выравнять их до 32байтных слов и сконкатенировать друг с другом.

Напишите программу, которая из приватного ключа генерирует публичный, используя криптографию
на эллиптических кривых. Имейте в виду, что перед генерацией публичного ключа, который будет
использоваться в блокчейн Ethereum, соответствующий приватный ключ нужно привести к набору из
32 байт (даже если он, как число, требует меньше разрядов).

\inputfmtSection

Входная строка содержит последовательность символов – приватный ключ, записанный в шестнадцатеричном формате.

\outputfmtSection

Одна строка – публичный ключ, соответствующий приватному, записанный в шестнадцатеричном формате.

\exampleSection

\sampleTitle{1}
\begin{myverbbox}{\vinput}
c5d2460186f7233c927e7db2dcc703c0e500b653ca82273b7bfad8045d85a470
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
a63a07e888061ec9e8b64a3dc2937805c76089af36459305920373cd98a9f4ce15
c27dbbe60928161eb62ae19f94ea48f399ce85e6db698520f3bcd4a9257157
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\sampleTitle{2}
\begin{myverbbox}{\vinput}
10ca3eff73ebec87d2394fc58560afeab86dac7a21f5e402ea0a55e5c8a6758f
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}{\voutput}
765ee8b856d2ec6a1ea400c0dea57095fd096a45fe6735fe199738c4ec4909c6c2
bda34586353edd45419d715925875ebb9f371c3eeb38ed3a3615b93e20dc1a
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\commentsSection

В примере выходных данных публичный ключ представлен в виде двух разделенных строк из-за
форматирования. В реальных входных данных публичный ключ должен быть выведен в одной строке.

Для решения задачи используйте модуль \texttt{secp256k1} библиотеки Python \texttt{py\_ecc}.

\includeSolutionIfExistsByPath{2nd_tour_progr/02_cryptography/08_priv_pub_key/solution}
